Least Squares En Küçük Kareler optimizasyon fonksiyonu veri setindeki noktalar ile tahmin edilen doğru arasındaki farkın karelerinin toplamını minimuma indirmeyi hedefler Bu fonksiyon doğrusal regresyon modeli için kullanılabilir ve veri setindeki noktaları en iyi şekilde temsil eden bir doğruyu bulmaya çalışır
Formülün parametreleri şunlardır
x_i veri setindeki noktaların x değerleri
y_i veri setindeki noktaların y değerleri
m eğim doğrunun eğimi olarak tanımlanır
b kesim noktası doğrunun x ekseni üzerindeki kesişim noktası olarak tanımlanır
Bu parametreler modelin eğitim sırasında optimize edilir Optimizasyon algoritması veri setindeki noktalar ile tahmin edilen doğru arasındaki kayıp fonksiyonunu azaltmaya çalışır Modelin parametreleri optimize edildiğinde model veri setine en uygun doğruyu tahmin edebilir
Fri Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat__cf_chl_tkhbwnVxBiEPIauCsZclxAaEZoMe_tIbEhYogaNycGzNEE